

 *  Jeden z mnohých pohľadov na Vysoké Tatry * A teraz jednotlivé dni, ako po sebe nasledovali: 
 ***DEŇ PRVÝ***  BRATISLAVA - krásavica na Dunaji   Cesta ta a späť vlakom   Cestou z hlavnej stanice do mesta som šiel popri úrade vlády. Tam vedľa v parku bol postavený tento stan. Vyšla z neho strapatá teta, podstatne mladšia odo mňa, a oborila sa na mňa, prečo fotím, tak som sa radšej rýchlo pratal preč   Ceduľa na vnútorných dverách istého bratislavského kostola upozorňovala veriacich na číhajúce nebezpečenstvo   Pohľad na Dunaj y bratislavského kopca   Dom pod kopcom   Živý a mŕtvy vedľa seba  ***DEŇ DRUHÝ***  MANÍNSKA A KOSTELECKÁ TIESŇAVA A SÚĽOVSKÉ SKALY  Vlakom do Považskej Bystrice, autobusom do Považskej Teplej, peši Manínskou tiesňavou, Kosteleckou tiesňavou, cez Záskalie a Vrchteplú po ceste, odtiaľ krížom cez hory do Súľova a do Jablonového, odtiaľ autobusom do Bytče a vlakom domov 
  Manínska tiesňava - cesta a potôčik sa nezmestia vedľa seba medzi bralá, cesta je nad potôčikom v podobe mosta celou tiesňavou. Po ceste-moste premávajú aj autobusy SAD   Tento maličký potôčik si prerazil cestu pomedzi tie vysoké bralá 
  Kostelecká tiesňava       Krásne Súľovské skaly 
 ***DEŇ TRETÍ*** LUČENEC - srdce Novohradu - rodný môj kraj Cesta ta a späť vlakom   Známa lučenská Zlatá ulička   Ošarpaná a spustošená židovská synagóga   Najkrajší kostol v meste a pravdepodobne aj v celom Novohrade - kalvínsky - s kohútom na túrni  ***DEŇ ŠTVRTÝ*** 
 VEĽKÝ FATRANSKÝ KRIVÁŇ Medzinárodný výstup 
 Vlakom do Šútova a späť, hore cez Šútovo, Zajacovú, Snilovské sedlo, dole popod Chlebom a Hromovým, popri Mojžišových prameňoch, Šútovskom vodopáde a Šútovskou dolinou    Hrdý Veľký Fatranský Kriváň, najvyšší vrch Malej Fatry Prevýšenie voči ž. st. Šútovo väčšie,  ako je prevýšenie tatranského Kriváňa voči Štrbskému plesu     Pod Hromovým priamo zo skaly vyvierajú pramene vody - Mojžišove pramene, ktoré napájajú Šútovský vodopád   Výborná nálada bola pri zostupe pri chate Tatranka s ľudovými muzikantmi.  Celý deň tam prebiehala súťaž heligonkárov 
 ***DEŇ PIATY***  BYSTRIČKA Bystrička je len na dohodenie kameňom od Martina, tak cesta at a späť bicyklom 
 ***DEŇ ŠIESTY***  PIEŠŤANY - svetoznáme kúpeľné mesto, perla Považia Cesta ta a späť vlakom   Pešia zóna   Centrum mesta   Známy kolonádový most na kúpeľný ostrov s kŕdľom labutí pod ním   Kúpeľný dom Thermia Palace na kúpeľnom ostrove   Kúpeľné jazierko s vodnými kvetmi   Sochy piešťanských parkov  Pri prechádzke mestom sa spytujem jednej panej na hotel Lipa, v ktorom som absolvoval niekoľko programátorských školení, keď táto oblasť bola na Slovensku ešte v plienkach.  No a pani si myslela, že si z nej robím "dobrýdeň", pretože sme stáli práve oproti nemu.  Očakával som, že už bude konečne v plnej kráse, a on furt celý zafačovaný ako pri mojej predchádzajúcej návšteve Piešťan. Aj odfotiť som ho zabudol.  ***DEŇ SIEDMY*** BANSKÁ ŠTIAVNICA - jedno z najkrajších miest na Slovensku, mesto s bohatou históriou,  v ktorom sídlila prvá technická vysoká škola na svete, mesto zapísané v r. 1993 do Zoznamu kultúrneho a prírodného bohatstva UNESCO.     Pohľady na slávne banícke mesto   V krivolakých uliciach mesta   Kalvária nad mestom: niektoré časti sú zrekonštruované, iné sa rekonštruujú a niektoré ešte len čakajú na sponzorov   Nový zámok, ktorý bol vybudovaný ako strážna veža v časoch tureckých vpádov. Dnes je tam Múzeum protitureckých bojov.  ***DEŇ ÔSMY***  KOŠICE A LIPTOVSKÝ MIKULÁŠ Cesta ta a späť vlakom  KOŠICE - metropola východu   Krásny zámoček, ktorý bol aj dočasným sídlom prezidenta Beneša  po jeho návrate z Londýna do Československa   Štátne divadlo   Dóm   V centre za dažďa  LIPTOVSKÝ MIKULÁŠ - historické mesto s krásnym prírodným okolím   Historické námestie   Pred Liptovskou galériou P. M. Bohúňa   Okolie L. Mikuláša - Liptovská Mara s pohľadom na Choč 
 Pokračovanie 

